const t="রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪",o="ict",i=[{number:1,question:"$CMOS \\text{ব্যাটারি কোথায় ব্যবহৃত হয়}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{প্রসেসরে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{বায়োসে}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{র}‍\\text{্যামে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{মাদারবোর্ডে}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:2,question:"$\\text{ফটোশপে সবগুলো লেয়ার একীভূত করার জন্য কোন কমান্ড ব্যবহৃত হয়}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Merge visible$",optionA_img:null,optionB:"$Merge down$",optionB_img:null,optionC:"$Merge all$",optionC_img:null,optionD:"$Flatten image$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:3,question:"$\\text{লেয়ার বারের ডান পাশে কিসের আইকন থাকে}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{তালার}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{রেডিওয়ের}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পাখির}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ফুলের}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:4,question:"$cut \\text{ও}copy \\text{করা অবজেক্ট কম্পিউটারের কোথায় জমা হয়}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Clipboard$",optionA_img:null,optionB:"$Buffer$",optionB_img:null,optionC:"$Clip$",optionC_img:null,optionD:"$Memory$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:5,question:"$\\text{কোনটি ছাড়া পার্সোনাল কম্পিউটার তৈরি সম্ভব নয়}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{এমএস ডস}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{লিনাক্স}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ইউনিক্স}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{মাইক্রোপ্রসেসর}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:6,question:"$\\text{অনুমতি ব্যতীত কোনো সফটওয়্যার কপি করাকে কী বলে}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$JAD$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{পাইরেসি}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{প্লেজিয়ারিজম}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{কপিং}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:7,question:"$\\text{ভাইরাসের নামকরণ করেন}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{বিল গেটস}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{স্টিভ জবস}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{আইবিএম}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ফ্রেড কোহেন}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:8,question:"$\\text{নিচের কোনটি ইলাস্ট্রেশন গ্রুপের অন্তর্ভুক্ত নয়}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{টেবিল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ক্লিপ আর্ট}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{স্মার্ট আর্ট}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{চার্ট}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:9,question:"$\\text{ফেদারের ঘরে ২৫ টাইপ করলে প্রান্তের নমনীয়তা কত হবে}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{২৫}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{৩০}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{৫০}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{৭৫}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:10,question:"$\\text{ক্যারিয়ার গঠনের বড় ক্ষেত্র কোনটি}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{রোবট}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ই}-\\text{কমার্স}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{এন্টিভাইরাস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{আইসিটি}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:11,question:"$\\text{কোন ট্যাবে প্যারাগ্রাফ গ্রুপ বিদ্যমান}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{হোম}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{পেইজ লে আউট}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ইনসার্ট}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ক ও খ উভয়}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:12,question:"$\\text{একটি শক্তিশালী পাসওয়ার্ডে থাকে}-i. \\text{সংখ্যা}ii. \\text{অক্ষর}iii. \\text{বিশেষ চিহ্ননিচের কোনটি সঠিক}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:13,question:"$\\text{নিচের কোনটি সঠিক ফর্মুলা}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$=\\mathrm{Al}+\\mathrm{Bl}{ }^{*} \\mathrm{Cl}$",optionA_img:null,optionB:"$=\\mathrm{Al}+2 \\mathrm{~B}^{*} \\mathrm{ClO}$",optionB_img:null,optionC:"$=\\mathrm{A}, \\mathrm{B} 1, \\mathrm{C} 10$",optionC_img:null,optionD:"$=\\mathrm{A} 5 / 5 \\mathrm{~B}^{*} \\mathrm{C} 2$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:14,question:"$\\text{আরপানেটের মাধ্যমে পত্রালাপের সূচনা করেন কে}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{মার্ক জাকারবার্গ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{স্যামুয়েল টমলিনসন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{স্টিভ জবস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{হেনরি বিল গেটস}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:15,question:"$\\text{এক্সেল প্রোগ্রামে ফাংশন হলো}- \\begin{array}{l}\\text { i. }=\\operatorname{SUM}() \\\\ \\text { ii. }=\\operatorname{AVG}() \\\\ \\text { iii. }=\\text { PRODUCT() }\\end{array} \\text{নিচের কোনটি সঠিক}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$\\mathrm{i}, \\mathrm{ii} \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:16,question:"$\\text{বাংলাদেশে প্রচলিত ই}-\\text{সার্ভিস হলো}-i. \\text{ই}-\\text{টিকেট}ii. \\text{ই}-\\text{পর্চা}iii. \\text{ই}-\\text{স্বাস্থ্যসেবানিচের কোনটি সঠিক}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:17,question:"$\\text{এমএস ওয়ার্ডের ইনসার্ট মেনুতে থাকে}-i. \\text{পেইজ গ্রুপ}ii. \\text{লিংক গ্রুপ}iii. \\text{নম্বর গ্রুপনিচের কোনটি সঠিক}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$ii \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$i \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:18,question:"$\\text{অবজেক্টের প্রান্তরেখা বা বর্ডাররেখাকে কী বলে}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{পাথ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{প্যালেট}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পিকা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সোয়াচ}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:19,question:"$USB-\\text{এর পূর্ণরূপ কী}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Universal Serial Bus$",optionA_img:null,optionB:"$Universal System Bus$",optionB_img:null,optionC:"$Universal Serial Batch$",optionC_img:null,optionD:"$Universal System Batch$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:20,question:"$\\text{শ্বেতপত্র কোন ধরনের কনটেন্ট}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ছবি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{এনিমেশন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ই}-\\text{বুক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{লিখিত}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:21,question:"$\\text{এক স্লাইড থেকে অন্য স্নাইডে যেতে ব্যবহৃত ইফেক্টকে কী বলা হয়}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ইফেক্ট}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ট্রানজিশন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{স্লাইড}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{এনিমেশন}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:22,question:"$\\text{কোন ই}-\\text{সেবাটি পোস্ট অফিসের সাথে সম্পর্কিত}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ই}-\\text{পূর্জি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ই}-\\text{পর্চা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ই}-\\text{এমটিএস}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ই}-\\text{টিকেটিং}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:23,question:"$\\text{কোন শতকে সম্পদের ধারণা বদলে যায়}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{আঠারো}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{উনিশ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{বিশ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{একুশ}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:24,question:"$\\text{বিশ্বব্যাপী পাইরেসি নজরদারি করার কাজে নিয়োজিত সংস্থাটির নাম কী}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$PDA$",optionA_img:null,optionB:"$BSA$",optionB_img:null,optionC:"$PSA$",optionC_img:null,optionD:"$BPA$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:25,question:"$\\text{নিচের কোনটি ডিজিটাল কনটেন্ট}?\\text{রাজশাহী ক্যাডেট কলেজ ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{অপারেটিং সিস্টেম}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অ্যাপ্লিকেশন প্রোগ্রাম}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{এনিমেশন}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{এমএস অফিস}$",optionD_img:null,answer:"C"}],n={board:t,subject:"ict",questions:i};export{t as board,n as default,i as questions,o as subject};
